英議員去信大學 促褫奪何君堯名譽博士學位

早前發起在英國上議院辯論香港局勢的議員奧爾頓勛爵（Lord Alton of Liverpool）再為香港示威者發聲，他去信英國安格里亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University），稱該校畢業生、本港立法會議員何君堯劣迹斑斑，與7.21襲擊市民的黑社會人士握手道賀，又發表有關大屠殺、攻擊同性戀、攻擊女性以及種族主義言論，因此他促請校方褫奪何君堯的名譽博士學位。

奧爾頓勛爵在信中表示，何君堯直接參與特別是針對年輕人的打壓行動，又曾公開鼓勵「殺死曱甴」，將同性戀與人獸交作比較，他稱自己曾到訪盧旺達大屠殺遺址，形容他帶有種族滅絕的相關言論「簡直令人惡心」。他又指何君堯貶抑女性、種族歧視，在立法會上譏女議員「食洋腸」，認為「很難看到學院會帶來這種可恥的態度和言論」。信末他提到「我們在英國有責任支持香港人」，促請學校考慮褫奪何君堯的名譽博士學位。
這封信獲英國人權組織「香港監察（Hong Kong Watch）」創辦人羅哲斯（Benedict Rogers）上載至社交網，他也希望校長阿什克羅夫特勛爵（Lord Ashcroft）回應奧爾頓勛爵的呼籲。

2016年何君堯被質疑涉嫌虛報其事務律師的「執業」資格獲英格蘭及威爾斯認可，涉及安格里亞魯斯金大學。當時何君堯在個人網站上稱1984年畢業於英國州瑪高等教育學院(現為安格里亞魯斯金大學)榮譽法律學士學位，但有網民指安格里亞魯斯金大學在1992年才成立，英國州瑪高等教育學院在合併前只是專上學院，質疑何當年所獲的學位不是學士學位，而是專上教育文憑。何後來反駁，強調自己LLB（法學學士學位）畢業。
安格里亞魯斯金大學曾捲入「貨不對辦」的糾紛，香港女留學生Pok Wong在2011年入讀兩年制的國際商務戰略學位課程，2013年取得一級榮譽畢業。她稱取得的只是無用的「米奇老鼠學位」，跟校方宣稱課程「提供高質教學」不符，2016年入稟控告校方違約並作欺詐性失實陳述，索償至少6萬英鎊學費和生活開支，今年與校方庭外和解，獲賠償6.1萬英鎊（60.43萬港元）。

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

推

唔好意思, 借個位
鍾庭耀發起全港大型民調及公投嘅眾籌post, 需要大家支持

【阻你1分鍾】作為和理非，想今次運動出多分力，麻煩入來此POST

眾籌傳送門﹕

屌你五咩毛呀，蘋果日報新聞點算係飛機文呀

Push